\documentclass[a4paper]{article} 
\usepackage{mathtools, amssymb, amsthm}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{thmtools}
\usepackage{a4wide}



% environments
\declaretheoremstyle[notefont=\bfseries,notebraces={}{},headpunct={},postheadspace=1em]{handstyle}
\declaretheorem[style=handstyle,numbered=no,name=Opgave]{opghand}
\theoremstyle{definition}                            
\theoremstyle{remark}                                       
\newenvironment{oplossing}{\begin{proof}[Oplossing]}{\end{proof}}
\newenvironment{uitwerking}{\begin{proof}[Uitwerking]}{\end{proof}}
\newenvironment{bewijs}{\begin{proof}[Bewijs]}{\end{proof}}

% operators
\DeclareMathOperator{\vspan}{span}
\DeclareMathOperator{\binomial}{Bin}
\DeclareMathOperator{\id}{id}
\DeclareMathOperator{\im}{Im}

% set letters
\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\ZZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\QQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\CC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\EE}{\mathbb{E}}
\newcommand{\PP}{\mathbb{P}}
\newcommand{\TT}{\mathbb{T}}
\newcommand{\FF}{\mathbb{F}}

% extra commando's
\newcommand{\twovector}[2]{\left(\begin{smallmatrix} #1 \\ #2 \end{smallmatrix}\right)}
\newcommand*\diff{\mathop{}\!\mathrm{d}}
\renewcommand{\(}{\left(}
\renewcommand{\)}{\right)}

%% Document
\begin{document}

%% Kopregel
\title{Functionaalanalyse Huiswerk 11}
\author{Wouter Rienks, 11007745}
\maketitle
\begin{opghand}[39]
Zij $H$ een Hilbertruimte en $M, N$ gesloten deelruimten van $H$. Stel dat
\begin{align}
\alpha := \inf_{0 \neq m \in M} \sup_{0 \neq n \in N} \frac{\langle m, n \rangle}{||m||||n||} > 0, \\
\forall 0 \neq n \in N, \exists m \in M \text { zodat } \langle m, n \rangle \neq 0.
\end{align}
\begin{enumerate}[label=(\alph*), start=3]
\item Met behulp van $\langle Q_N u, n \rangle = \langle u, n \rangle $ $(u \in H, n \in N)$ en $Q_NR^{-1} = I$, laat zien dat $\im(I - P) \subseteq N^\perp$. Laat zien dat $PN^\perp = \{0\}$, en concludeer dat $\im(I - P) = N^\perp$. 
\begin{oplossing}
Voor $u \in H$ en $n \in N$ geldt 
\begin{align*}
\langle (I - P)u, n \rangle &= \langle u, n \rangle - \langle Pu, n \rangle \\
&= \langle u, n \rangle - \langle Q_NPu, n \rangle \\
&= \langle u, n \rangle - \langle Q_Nu, n \rangle &(Q_NR^{-1}Q_N = Q_N)\\
&= \langle u, n \rangle - \langle u, n \rangle = 0,\\
\end{align*}
dus $\im(I - P) \subseteq N^\perp$. 

Dus voor $x \in N^\perp$ zal ook $(I - P)x \in N^\perp$, en $\langle Px, n \rangle = \langle x, n \rangle  - \langle (I - P)x, n \rangle = 0$, dus $Px \in N^\perp$. Maar ook $Px \in M$ volgens (b), dus uit (1) met $m = Px$ volgt dat $Px = 0$. Dus $PN^\perp = 0$.  

Tenslotte volgt dat $(I - P)x = x$ voor $x \in N^\perp$, dus $\im(I - P) = N^\perp$.
\end{oplossing}
\item Laat zien dat $\im P^*= N$, $\im(I - P^*) = M^\perp$. De operatoren $P$ en $P^*$ heten biorthogonale projectoren. Merk op dat $P = P^*$ dan en slechts dan als $M = N$. 
\begin{oplossing}
Omdat $(P^*)^2 = (P^2)^* = P^*$ is $P^*$ ook een projectie, dus $\im(P^*)$ is gesloten (immers $||P^*|| < \infty$ dus $I - P^*$ continu en $\im(P^*) = \ker(I - P^*)$). Er volgt dat
\[
\im(P^*) = ((\im(P^*)^\perp)^\perp = \ker(P)^\perp = \im(I - P)^\perp = (N^\perp)^\perp = N,
\]
want $N$ is ook gesloten. Net zo is $P^*$ continu dus $\im(I - P^*) = \ker(P^*)$ gesloten, en
\[
\im(I - P^*) = (\im(I - P^*)^\perp)^\perp = \ker(I - P)^\perp = \im(P)^\perp = M^\perp,
\]
zoals verlangd.
\end{oplossing}
\item Daarentegen, zij $P \in B(H)$ een projector. Laat zien dat $M := \im P$, $N = \im (I - P)^\perp$ voldoen aan (1) en (2). 
\begin{oplossing}
We gaan eerst na dat (1) geldt. Pak hiertoe $x \in M = \im(P)$, dan $x = Px$. Merk op dat $y = P^*x \in N$ want $\im(P^*) = \ker(P)^\perp = \im(I - P)^\perp = N$. Nu zal
\[
\frac{\langle x, P^*x \rangle}{||x||||P^*x||} \geq \frac{\langle x, x \rangle}{||x||||x||||P^*||} = \frac{1}{||P^*||},
\]
dus (1) geldt met $\alpha = ||P^*||^{-1}$. En omdat $N = \im(P^*)$ zal $P^*n = n$ voor $n \in N$, dus zal $\langle Pn, n \rangle = \langle n, n \rangle \neq 0$ als $n \neq 0$, dus (2) geldt met $m(n) = Pn$. 
\end{oplossing}
\end{enumerate}
\end{opghand}
\end{document}
